沈大師：看好A股市場 力薦三大板塊

新冠肺炎肆虐全球，各國封關令經濟陷入停擺狀態，為應對疫情衝擊，各大央行紛紛放水，加上不同的刺激經濟措施出台，令過去一年金融市場非常動盪。全年恒生指數累跌3.4%，大幅跑輸外圍市場。

不過2020年亦是新經濟股「當頭起」的一年，在疫情困擾下，舊經濟股失去昔日魅力。展望2021年，舊經濟股能否翻身?《香港01》找來人稱「沈大師」的訊匯證券行政總裁沈振盈，剖釋新一年股市走勢及布局，明言若恒指首季無法攀升至3萬點，不排除將迎來更深的調整。

沈大師認為今年投資環境比過往複雜，「港股已A股化」。談及恒指公司建議增加恒指成份股數目，他估計新加入指數的公司，會繼續以中資股為主，以攤薄外資在港股的影響力，屆時大市將會變得更波動。

他表示香港自2003年沙士後，正在經歷另一次的經濟衰退，香港只剩下「泡沫經濟」；在疫情出現前，香港實體經濟已經開始衰退。

另外，大師預料美元指數明年會繼續弱勢，環球投資者進行「去美元化」，實行「沽美債、沽美金」。他提醒投資者，由於港元與美元掛鈎，美元弱勢港元難免受拖累，建議投資者做好資產配置。其中黃金及外幣資產可佔五成至七成，剩餘兩至三成的資金可留作港元資產。

舊經濟股勢跑贏新經濟股
談及新一年投資部署，大師認為要繼續「睇估值、睇股價」，選股時不應該只局限在新經濟股或舊經濟股，建議投資者不要「孤注一擲」，要把資金分散到不同板塊。他又預料來年新經濟股未必能延續今年燦升勢，但認為新經濟股「多擁躉」，即使股價下挫，反彈動力亦會比舊經濟股強。

至於舊經濟股，大師認為估值已跌至「超低水平」，股價已經反映經濟停頓的最壞情況，一但疫情消退、經濟全面復甦，舊經濟就能重反「正常水平」。由於正常水平與目前水平相比仍有一大段的距離，預期當中的升幅會跑贏新經濟股。

他看好三大板塊，分別是內需消費、汽車以及電訊5G，其中電訊及5G股的爆升潛力最強，包括「內地三大電訊股」，中電信（0728）、中移動（0941）、中聯通（0762），另外亦看好中國鐵塔（0788）及京訊通信（2342）。

他提醒投資者，現時市場仍有很多不穩定因素，例如疫情變種以及疫苗的不確定性。可是無限量寬措施推高股市，大市已「炒定先」。
不過他亦指出現時情況處於「收水又死、唔收又死」，貨幣政策已難以正常化。

他預測如果恒指第一季未能抽升至30000點，將會「有啲情況出現」，或會迎來下一次「股災」，恒指會回落至18000至20000點，預期調整幅度會比去年3月時更深。

布大師呢

另外亦看好中國鐵塔（0788）

788日日輸

走呀~~~

第一淡友沈大師回來了

沈門弟子歸位！

完

唔怪得呢排日日跌啦

近年除左1137仲有邊隻出色既港股?
雷蛇?

雷蛇死撚咗啦

388
1299

無提美帝, 安全

2800盈富
進取d可以係其中簡幾隻

佢果3隻跌到pk 穿晒底，鐵塔直情結構性問題，解決唔到老闆就係客咁本無得玩

c fu

中國鐵塔

師父份人都好識做既美股都講姐係趕盡殺絕既姐

788

邊走得切，聽日星期日

呢o的財演真係好撚垃圾
買翻對家就啱

燈到彈都唔彈下 死魚咁

佢唱好會唔會違反國安法

唔準咁話大師

年底升到2蚊